let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: " من العالم الذي لم يفترض أن المادة مكونة من ذرات؟",
        answer: "C. أرسطو",
        options: [
            "A. ديموقراطيس",
            "B. دالتون",
            "C. أرسطو",
            "D. بور"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: " في تجارب التفريغ الكهربي خلال الغازات تنحرف أشعة الكاثود بعيدا عن اللوح المعدني المشحون بشحنة سالبة , لأنها؟",
        answer: "D. سالبة الشحنة",
        options: [
            "A. لا تعتبر جسيمات مادية",
            "B. موجبة الشحنة",
            "C. تصدر من جميع الأجسام",
            "D. سالبة الشحنة"
        ]
    },
    { 
        numb: 3,
        question: " كل مما يأتي من خواص أشعة الكاثود عدا؟",
        answer: "C. تتحرك بسرعة الضوء",
        options: [
            "A. سيل من الالكترونات",
            "B. جسيمات مشحونة",
            "C. تتحرك بسرعة الضوء",
            "D. تنحرف بتأثير المجال المغناطيسي"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "  أشعة المهبط ",
        answer: "D. لها كتلة و شحنة",
        options: [
            "A. لها كتلة فقط",
            "B. لها شحنة فقط",
            "C. ليس لها كتلة أو شحنة",
            "D. لها كتلة و شحنة"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: " فشل النموذج الذري لرذرفورد لانه لم يوضح؟",
        answer: "A. طبيعة حركة الالكترونات حول النواة",
        options: [
            "A. طبيعة حركة الالكترونات حول النواة",
            "B. وجود نواة في الذرة",
            "C. وجود قوي تجاذب بين البروتونات و الالكترونات",
            "D. وجود فراغ بين النواة و الالكترونات"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: " من فروض نموذج ذرة بور؟",
        answer: "C. تحدد طاقة الالكترونات في مستويات الطاقة المختلفة من خلال فكرة الكم",
        options: [
            "A. تستطيع الالكترونات أن تكتسب أي قدر من الطاقة",
            "B. يستحيل تحديد مسار الالكترونات بدقة",
            "C. تحدد طاقة الالكترونات في مستويات الطاقة المختلفة من خلال فكرة الكم",
            "D. (A  &  C معا)"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: " كل مما يأتي من خواص الالكترون عدا انه؟",
        answer: "C. يفقد طاقة عند انتفاله من مستوي طاقة الي اخر اعلي منه",
        options: [
            "A. جسيم مادي",
            "B. له خواص موجبة",
            "C. يفقد طاقة عند انتفاله من مستوي طاقة الي اخر اعلي منه",
            "D. ينحرف مساره عند مروره بمجال مغناطيسي"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: " عند مقارنة موضع الالكترون و هو قي حالته المستقرة بموضعه و هو في الحالة المثارة فانه يكون؟",
        answer: "C. اقرب الي النواة",
        options: [
            "A. في مستوي الطاقة الثاني",
            "B. في النواة",
            "C. اقرب الي النواة",
            "D. أبعد عن النواة"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: " الالكترون اللذي تمت اثارته الي مستوي الطاقة الرابع؟",
        answer: "B. يعود الي حالتة المستقرة في قفزة واحدة",
        options: [
            "A. يظل في نفس مستوي الطاقة الجديد",
            "B. يعود الي حالتة المستقرة في قفزة واحدة",
            "C. يعود الي حالته المستقرة بقفزة واحدة او بعدة قفزات متتالية",
            "D. ينتقل الي مستوي طاقة أعلي"
        ]
    },
    {
        numb:10,
        question: " المسار الفعلي لالكترون الاخير في ذرة الحديد لا يمكن تحديده بالضبط..العبارة السابقة تعتبر تطبيقا ل؟",
        answer: "C. مبدأ عدم التأكد",
        options: [
            "A. قاعدة هوند",
            "B. نموذج بور",
            "C. مبدأ عدم التأكد",
            "D. الطبيعة المزدوجة للالكرون"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: " ما أعداد الكم الثلاث التي يعتمد عليها في حل حل المعادلة الموجية لتفسير سلوك الالكترون في ذرة الهيدروجين؟",
        answer: "D. n , L , ml",
        options: [
            "A. L , ml , ms",
            "B. n , L , ms",
            "C. ml , ms , mp",
            "D. n , L , ml"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: " اي العبارات التالية لا يتفق مع فروض نموذج ذرة بور؟",
        answer: "D. لا يمكن تحديد موقع و سرعة الالكترون معا بدقة",
        options: [
            "A. أدخلت فكرة طاقة الكم",
            "B. الالكترون الأقرب للنواة هو الاقل طاقة",
            "C. تدور الالكترونات حول النواة في مدارات مختلفة",
            "D. لا يمكن تحديد موقع و سرعة الالكترون معا بدقة"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: " عند تقريب أحد أملاح الليثيوم الي المنطقة غير المضيئة من لهب بنزن فانه يتلون باللون الأحمر و يفسر ذلك بأن الالكترونات في ذرات الليثيوم المثارة؟",
        answer: "C. تعود الي مستوي طاقتها المستقر",
        options: [
            "A. تفقد من الذرات",
            "B. يزداد عددها",
            "C. تعود الي مستوي طاقتها المستقر",
            "D. تنتقل الي مستويات طاقة أعلي"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: " يتكون الطيف الخطي المرئي لذرة الهيدروجين من أربعة خطوط ملونة أيا منها يكون تردده هو الأصغر؟",
        answer: "C. الأحمر",
        options: [
            "A. الأخضر",
            "B. الأزرق",
            "C. الأحمر",
            "D. البنفسجي"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: " أيا مما يأتي يؤيد فكرة الكم في تحديد طاقة الاللكترونات؟",
        answer: "A. طيف انبعاث ذرة الهيدروجين",
        options: [
            "A. طيف انبعاث ذرة الهيدروجين",
            "B. أشعة المهبط",
            "C. انحراف بعض جسيمات ألفا عند اصطدامها بصفيحة الذهب ",
            "D. نفاذ معظم جسيمات ألفا عند اصطاحبها بصحيفة الذهب"
        ]
    },
    
];